Title: Reparaturcafes und Konsumkritik
Date: 2012-08-13 16:30
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: consume, diy, politics
Slug: reparaturcafes-und-konsumkritik

![608148]({static}/images/608148.jpg)

Seit über einem Jahr versuche ich mich dem Konsum ein wenig
einzuschränken. Ich bin da jetzt nicht wirklich Hardline und ziehe es
mit allen Produkten meines Alltages durch. Das ganze geht mit einem
Umdenken einher. Uns wird weisgemacht das wir durch Konsum irgendetwas
an dieser Welt verändern könnten. Wenn ich zum Beispiel bestimmt
Produkte nicht konsumiere und stattdessen wiederum andere kaufe. Ich war
jahrelang ein sehr guter Kunde in Bioläden und habe einen großen Teil
meines Gehaltes für Bio-Nahrung ausgegeben. Bis heute bereue ich es
nicht. Bioläden sind für mich mittlerweile zum Inbegriff dieser Porsche
Cayenne Yuppie Grünenwähler geworden. Und ich glaube das sich viele
Bioläden sich gut darauf eingestellt haben. Es wird kaum reflektiert.
Alle haben sich lieb. Ich frage mich bis heute wie in dem Bio-Kauf-Trend
die Preise eher ansteigen als das sie sinken. Schade! Konsum wäscht
unser Gewissen grün. Ich habe für meinen Teil meinen persönlichen Konsum
versucht zu hinterfragen. Wir, als kleine Familie, können uns keinen
regelmäßigen Bioeinkauf leisten. So gut wir es wollen. Ich habe als
erstes meinen Kleiderschrank durchschaut und mir eine Einkaufssperre für
die nächste Zeit auferlegt. Ich habe viel Anziehsachen gekauft. Damit
ist Schluss! Auftragen ist angesagt. Das gleiche gilt auch für viele
technische Artikel in unserem Haushalt. Reparieren solange es geht.
Unsere Möbel sind fast zu 100% Secondhand und das aus Überzeugung.

Und bei dem Thema "Reparieren" greift auch das Video wieso ich hier
überhaupt diesen Text schreibe. Es schwappen sogenannte Reperaturcafes
aus den Niederlande nach Deutschland. Orte an denen sich Menschen
treffen um sich gegenseitig bei der Reparatur von Dingen zu helfen. Ich
kenne sowas meist von freien Fahrradwerkstätten...diese "Reparaturcafes"
sind auf nichts beschränkt. Eine großartige Einrichtung...wir wollen
mehr davon...!!!

{% youtube 18O3lZvnONQ %}

